\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{polyglossia}                     % многоязычная вёрстка

% Устанавливает главный язык документа
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
% Объявляет второй язык документа
\setotherlanguage{english}

\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}        % цвет текста
\usepackage{setspace}                           % межстрочные интервалы
\usepackage[explicit]{titlesec}                 % оформление заголовков
\usepackage[labelsep=endash]{caption}           % настройка подписей
\usepackage{float}                              % floating for figure and etc.
\usepackage{tocloft}                            % настройка содержания и пр.
\usepackage[russian]{hyperref}                  % гипертекст и перекрёстные ссылки
\usepackage{graphicx}                           % работа с графикой
\usepackage{enumitem}                           % настройка списков

\usepackage[numbered,framed]{matlab-prettifier}    % красивый код MatLab

% Расширенные наборы математических символов
\usepackage{amssymb,amsmath,amsfonts,latexsym,mathtext}

% Поля документа
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{hyperref}                           % рабочие гиперссылки
\usepackage[shortcuts]{extdash}                 % неразрывный дефис

% Свойства шрифтов по умолчанию
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}

\setmainfont[Ligatures=TeX] {PT Astra Serif}  % основной шрифт документа
\setsansfont{PT Astra Sans}                    % шрифт без засечек
\setmonofont{Consolas}                         % моноширинный шрифт
\newfontfamily\cyrillicfont{PT Astra Serif}

\makeatletter
    % Определения новых команд
    \input{commands.tex}
    % Различные настройки документа
    \input{settings/settings.tex}
    % Пути до изображений
    \graphicspath{{./img/}{./img/generated/}}
    
    % Константы для использования в документе
    \newcommand{\authorfio}{Лисин Д.А}
    \newcommand{\tutorfio}{Герасимов Д.Н.}
    \newcommand{\groupNo}{P4235}
    \newcommand{\department}{Систем Управления и Информатики}
\makeatother

\begin{document}
    % Настройки, которые работают только если 
    % поместить их внутри тела документа
    \input{settings/after_begin_settings.tex}

    % Основной контент
    \input{title.tex}
    \setcounter{page}{2}
    \tableofcontents
    \cleardoublepage\phantomsection
    \input{introduction.tex}
    \input{plant_analysis.tex}
    \input{stability_control.tex}
    \input{generator.tex}
    \input{adaptation_alg.tex}
    \input{modeling.tex}
    \input{conclusion.tex}

    \input{defence.tex}
\end{document}